本來香港人同97年後出世港人後代都會有英籍

你知道原本香港人同97年後出世港人後代都會有英籍嗎？

提返先，下面所講英籍並非今日BNO 。

／／香港人英籍身份一直為中英談判期間一個重要議題。據英國解密檔案所示，香港行政局非官守議員曾於一九八四年二月上書倫敦，指出香港人希望可於主權移交以後，繼續世代保持BDTC身份，亦希望可以保持寫有香港字眼護照（即BDTC（HK）），希望倫敦可以代為向中國表達香港人意願。

未幾，倫敦回覆指談判小組本原已將爭取港人延後英籍納入談判項目，雖然倫敦表明將盡力爭取，但亦警告指中國會予以反對，故倫敦提出後備方案 – 保留BDTC（HK）一切功能，但變改名稱，以換取中方妥協，例如British Associated Citizens（未有正式譯名）。

如倫敦預計，無論BDTC後方案抑或換湯不換藥之後備方案，中國均不予接受，並表達中國對香港人國籍立場，即一切香港華人將於一九九七年七月一號自動附加中國國籍。為回應中國頑固立場，倫敦轉移以香港人有權與英國保持某程度適當地位為名，指出不可剝奪香港人英籍，雙方協商之下，中國將不承認此新英籍為正式英籍，只視為旅遊證件，重伸香港華人由此至此皆係中國籍，即使其人自出世起已因香港關係成為英國屬土公民（Ingrams，1952；香港前途研究計劃，2017）。倫敦對此表示諒解，雙方同意日後除於香港特別行政區及中國其他地區外，新英籍護照持有者將享有英國領事保護權利。雙方對新英籍協議，確應於中英聯合聲明備忘錄。／／

#不是BNO

（節錄自《敬安再會一九九七》，第二章第二節，歸化英籍）

擺明係支那要香港人世代做奴隸
先唔比bno有居英權
英國食咗隻死貓三十幾年

原本冇我哋添

推

屌你老母真係千錯萬錯都係共產黨

根本全部都係支那搞既鬼，國藉綁架
由支那入左un開始就對香港郁手，唔比港人獨立公投又好，玫瑰園計劃又好

最衰都係熱狗